中國最先進核潛艇遭美軍日軍「圍捕」被逼得浮出海面

一艘中國海軍先進的核動力潛艇093B在今年1月被日方反潛部隊逼到浮出海面，掛上國旗自稱「宣示主權」。（圖片來源／翻攝youtube頻道）

「日本喜歡拍，就讓他們拍吧。」「我們震攝到日本，全都跟來了。」、「中國核潛艦上浮放出兩個信號、台灣慌了。」中國的軍事節目、新聞以宣示主權之姿，報導今年1月12日在釣魚台海域附近浮出水面的解放軍核動力潛艇093B掛出五星旗的事件，最新一期的知名國防雜誌《漢和》打臉指出，實情是中國潛艇遭美日圍捕48小時，被威脅開火，不得不浮上海面掛旗展示身分。

今年1月12日，一艘中國最新核動力潛艇093B在釣魚台西北方海域浮出水面，並掛出五星旗表明身分，與另一艘來救駕海域的中國海軍054A級的「益陽號」軍艦會合，潛艇後面還跟了兩艘日本的軍艦，4個多月來，儘管包括中國及台灣部分節目大讚093B在釣魚台行徑，但《漢和》雜誌首度披露，該潛艇遭美日圍堵48小時，甚至遭到警告不顯露身分就開火，不得不浮上水面。

被美國跟蹤，被日本逼出海面

「在戰時，早就被擊沉了！」《漢和》引用權威消息人士的說法，潛艇最重要得特性，就是隱藏自己的位置，若要宣示主權，派一艘傳統的潛水艇就好，何必冒著暴露最新核動力潛艇的聲紋資料等風險，並且在該淺水海域底下盤旋了48小時之久，才浮上來。

中國解放軍近年大量製造核子潛艇，目標是航向全世界。（圖片來源／美國國會報告）
雜誌報導指出，日方也出動了潛水艇、P3C反潛機、投放聲納浮標等方式，更何況，日本在該海域佈下綿密的水下陣列聲納，甚至包括潛水艇阻攔網，一旦啟動這些阻攔網，093B可能遭遇重大的麻煩。

《漢和》雜誌根據日本防衛省公布的093B核潛艇在釣魚台海域路徑，搭配日本航空自衛隊退役中將織田邦男的公開說法，以及消息來源三方判斷後指出，中國潛艇遭美國潛艇跟蹤並且通報日方，日本反潛作戰圍捕，而且仔細閱讀《中國海軍軍官手冊》後發現，並沒有懸掛五星旗這一條，是高層授意下才能懸掛國旗表明身分「因為潛艇可能遭日方威脅不表明就開火」

「懸掛國旗宣示主權在軍事常識上說得過去嗎？」《漢和》雜誌認為，不管中國方面在怎麼說，軍事常識始終是軍事常識，潛艇的鐵一般的定理只有一個：「不能被發現！」尤其在公海上不能被發現。

仿製俄國潛艇，但靜音仍差俄國一截

中國潛艇遭日本圍堵，不是頭一遭，2004年一艘091型核潛艇駛入日本海域，被發現鎖定後逃回北海艦隊第一核潛艇基地，但下潛的深度、航路、速度都被日方做了標記並公開，1994年，一艘091型核潛艇被美軍圍堵3日也被逼的浮出水面，《漢和》表示，如果在戰爭狀態，091早就被擊沉。

在美國國防部的紀錄中，中國的先進核子潛艇噪音仍大過於老大哥俄羅斯潛艇很多。（圖片來源／美國國會報告）
093B級核潛艇在2016年由中國媒體首度披露，雖然中國宣稱093B的「商級」核潛艇擁有水下點火的巡弋飛彈艦載垂直發射系統，使其擁有「龜背」的設計，但在美國國防部的紀錄裡面，仿自俄羅斯潛艇的093B噪音仍遠輸給俄羅斯潛艇，原先的設計希望能夠悄悄的潛到美國岸邊，這次事件看來要突破第一島鏈還有點問題。

該事件後，日方向中國駐日本大使提出抗議聲明，中國外交部按照慣例否認侵入他國，但《漢和》也指出，從該093B返航路徑來看，可能原先的位置在台灣東部外海，也值得國人警惕。

厲害了

被迫到絕境，如何不失霸氣

柒出國際

又贏

國產潛艇 太多 electronic noise

Yellow Submarine???

美日都算君子架喇 唔爆你大獲

潛艇比人跟到= 全船死亡

出唔到公海嘅核動力潛艇
直接炸咗你大陸都唔會敢出聲

「日本喜歡拍，就讓他們拍吧。」「我們震攝到日本，全都跟來了。」、「中國核潛艦上浮放出兩個信號、台灣慌了。」

潛完都比人發現
潛嚟做乜

😨😨核潛都比人發現

比人捉姦，如何不失霸氣

台灣真係應該驚，
潛艇都無隻。
日本又唔賣俾佢，
分分鐘真係由台灣海域潛入去日本都唔出奇

核潛艇被美日圍捕 中國或成最大贏家

小日本：炸沉佢會污染水域
不了

攞核潛艇宣示主權都講得出，真係當d支那人弱智

同美國貿易戰一樣，明明輸左，只要叫五毛環球日報吹下就當自己係最後贏家

自主燃發嘅掩耳盜鈴技術

好似化骨龍

win了。。。

支那人真係弱智架

全世界有咩國家可以做到核動力潛艇

2隻70年，2隻30年

台灣早年收到美軍新型聲納就係反潛用。反潛唔駛用潛艇。

核潛艇冇咗柴油發動機唔係最靜架咩？

睇到 漢和 兩個字

交章價值最多得一半, 條友成日老吹當獨家消息/分析 , 笑死人

唔理真假

如果想不失霸氣 當時班老解無唱國歌 已經係垃圾

潛艇被迫出水面，中國又成最大贏家

點樣柒咗但又扮曬冇事

真係開火炸撚沉左支那都會扮冇野

蚹蛤蟈蜻

同叫雞比捉到一樣

宣示主權唔係應該大搖大擺架咩？用潛艇邊個知

但咁大件事美日竟然唔出聲？

支那潛艇一出基地
蛾佬潛艇全部即刻變靜音啦

我叫啊俊

武力攻台講咗幾廿年都唔敢做
夠膽咪試下囉

人地柒左就潛水
支那潛水就柒到上水

出聲咪落自己面囉
應該死左好幾隻扮冇事

呢啲撚屌共產黨鳩噏宣傳， 邊到有人 咁鳩撚柒鬼鼠用潛艇去宣示主權㗎 ??

其實任何國家
來路不明又唔表明身份既潛艇都應該可以炮擊啦
洗乜比時間佢 點撚知係唔係黎暗殺重要人物

海自咩都唔勁，最勁係反潛同拆水雷
仲走入去自殺

根本日本同美國撚海狗

日本同美國日日同佢契哥玩捉依因多過贏國打飛機

契弟有乜本事呀